# Команды гита

Добавление содержимое рабочего каталога в индекс:
 ````bash
git add
 ````

Слепок файлов из индекса:
 ````bash
git commit -m "Название коммита"
 ````

Посмотреть состояния файлов в рабочем каталоге и индексе:
 ````bash
git status
 ````

Сохранение стэша:
 ````bash
 git stash save "Название стэша"
 ````

Удаление стэша (где цифра, указывается какой стэш вы хотите применить, найти цифру можно в списке стэшов):

```` bash
git stash drop 0
````

Просмотр списка сохраненных стэшов:

````bash
git stash list
````

Применение нужного вам стэша (где цифра, указывается какой стэш вы хотите применить, найти цифру можно в списке стэшов):
````bash
git stash apply 0
````

Вычисление разницы между коммитами, индексами или ветками:
 ````bash
git diff
 ````

Мердж с мердж коммитом:
````bash
git merge --no-ff
````

Стянуть коммит из другой ветки:
````bash
git cherry-pick (хэш коммита)
````

Переименовать ветку:
````bash
git branch -m new-branch-name
````

Изменить сообщение последнего коммита:
````bash
git commit --amend -m "Новое сообщение коммита"
````

Отменить последний коммит для изменния:
````bash
git reset --soft HEAD^
````

Сделать пустой коммит:
````bash
git commit --allow-empty -m "Trigger pipelines"
````

## Команды ломающие у других пользователей репы

Убрать последний коммит (локально):

````bash
git reset --soft HEAD~1
````

Удалить последний коммит (удаленно):
````bash
git push --force origin CANopen2
````

Удалить ветку (удаленно):
````bash
git push origin --delete branch-name
````

#Справка

